<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><isebel:story xmlns:isebel="http://www.isebel.eu/ns/isebel" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:id="xmd-s001-000-001-854" xml:lang="deu">
  <dc:identifier>de.wossidia.xmd-s001-000-001-854</dc:identifier>
  <isebel:purl>https://apps.wossidia.de/webapp/run/node/XMD-S001-000-001-854</isebel:purl>
  <dc:title>[1854] Die gehinderte Siebfahrt</dc:title>
  <dc:title xml:lang="deu"/>
  <dc:title xml:lang="nds"/>
  <dc:title xml:lang="eng"/>
  <isebel:contents>
    <isebel:content xml:lang="deu">Sie haben einmal ein Netz ausgesetzt (so früh wie das irgend möglich war, ging es ja los), dann liegen sie den ganzen Tag bis zum Abend hin an Land und liegen an Land). Zwei legen sich hin und schlafen, der eine geht spazieren, er kann nicht schlafen. Da findet er einen Siebrand und eine Molle (Back- oder Fleischmulde) und eine Schwinge. Er denkt sich, wie kommt das hierher und nimmt das und versteckt es, packt das unter Seegras. Als er zurückkommt, haben seine beiden Kollegen das Moorreiten. Da ruft er aber deren Namen (Vorname und Vatersname), da ist das Moorreiten vorbei. Da hört er es rufen: „Oh, meine Schwinge und Molle und Siebrand, die Frau, die ruft in Engelland: Thrin, steh auf und melke die Kühe!“ Die, die der Moorreiter gewesen ist, die ist unsichtbar gewesen und die hat das gesagt. Ja, gerufen hat sie, als wenn das nach Engelland hin schallen soll. Da legte er das wieder hin – 1, 2, 3 ist das alles verschwunden gewesen.  (Ego: müssen das nicht zwei gewesen sein?) Nein, eine kann das gewesen sein.</isebel:content>
    <isebel:content xml:lang="nds">Se hebben eens nett utsett't hatt (so früh as't irgend moeglich, güng dat jo los) denn liggen se 'n ganzen dag bet abends hen an land un liggen an land) Twee leggen sik hen un slapen, de een geiht spazieren he kann nich slapen. Dor findt he 'n säbenrand un molg' un ne swing'. He denkt, wo kümmt dat hier her un nimmt dat un versteckt't, packt dat unner seegras. As he trügg kamen deiht hebben sine beiden kollegen dat moorriden. Der röppt he öwer deren namen (vörnam un vaddersnam) dor is‘t vörbi dat moorriden. Dor hüürt he ropen: Oh min swing' un molg' un säbenrand, de frag dee röppt in Engelland: Thrin, stah up un melk de köh! Wat de moorrider wäst is, dee is unsichbor wäst dee hett dat seggt. Ja, hett se ropen, as wenn dat na Engelland henschallen süll. Dor leggt he dat wedder hen — l / 2 / 3 is't all verswunnen wäst. 
(Ego: möten dat nich twee wäst sin?) Ne, een künn't man wäst sin.</isebel:content>
    <isebel:content xml:lang="eng">They did not take a break once (as soon as that was possible, it started), then they lie ashore all day long until the evening and lie ashore). Two lie down and sleep, one goes for a walk, he can’t sleep. He finds a sieve frame and a trough and a scutch. He thinks to himself, how did this get here?, and takes it and hides it, puts it under seagrass. When he returns his two colleagues have the Moor Riding [are haunted]. He calls their names (first name and patronymic name) and the Moor Riding is over. Then he hears a cry: "Oh, my scutch, and my trough and sieve frame! The woman in Angel Land, she yells: Thrin, get up and milk the cows!" She, who was the Moor Rider, was invisible and she has said that. Yes, she has yelled as if that was meant to echo all the way to Angel Land. So, he puts it down again – 1, 2, 3, all of it was gone. (Ego: Shouldn’t that be two?) No, it could have been one.</isebel:content>
  </isebel:contents>
  <isebel:places>
    <isebel:place id="100001147">
      <dc:title>Hoben</dc:title>
      <isebel:point>
        <datacite:pointLatitude xmlns:datacite="http://datacite.org/schema/kernel-4">53.91821</datacite:pointLatitude>
        <datacite:pointLongitude xmlns:datacite="http://datacite.org/schema/kernel-4">11.40640</datacite:pointLongitude>
      </isebel:point>
      <isebel:role>narration</isebel:role>
    </isebel:place>
  </isebel:places>
  <isebel:persons>
    <isebel:person id="110006144">
      <isebel:name>Schröder</isebel:name>
      <isebel:gender>male</isebel:gender>
      <isebel:role>narrator</isebel:role>
    </isebel:person>
  </isebel:persons>
  <isebel:events>
    <isebel:event id="990011721">
      <isebel:date>1925-07-23</isebel:date>
      <isebel:role>narration</isebel:role>
    </isebel:event>
  </isebel:events>
  <isebel:keywords>
    <isebel:keyword xml:lang="nds" id="XMD-M030-000-002-564" type="controlled vocabulary" provenance="WossiDiA-Index">Moort</isebel:keyword>
    <isebel:keyword xml:lang="deu" id="ZAW-B715" type="controlled vocabulary" provenance="RW-Index">Moort</isebel:keyword>
    <isebel:keyword xml:lang="eng" id="ZAW-B715" type="controlled vocabulary" provenance="RW-Index">moort</isebel:keyword>
    <isebel:keyword xml:lang="deu" id="ZAW-B715-001" type="controlled vocabulary" provenance="RW-Index">Engelland</isebel:keyword>
    <isebel:keyword xml:lang="eng" id="ZAW-B715-001" type="controlled vocabulary" provenance="RW-Index">England</isebel:keyword>
  </isebel:keywords>
  <isebel:imageResources>
    <isebel:imageResource id="ZAW-B715-001-059-003">
      <isebel:purl>https://apps.wossidia.de/digipool/3babb120/master</isebel:purl>
    </isebel:imageResource>
    <isebel:imageResource id="ZAW-B715-001-059-004">
      <isebel:purl>https://apps.wossidia.de/digipool/3babb121/master</isebel:purl>
    </isebel:imageResource>
    <isebel:imageResource id="ZAW-B715-001-059-001">
      <isebel:purl>https://apps.wossidia.de/digipool/3babb11e/master</isebel:purl>
    </isebel:imageResource>
    <isebel:imageResource id="ZAW-B715-001-059-002">
      <isebel:purl>https://apps.wossidia.de/digipool/3babb11f/master</isebel:purl>
    </isebel:imageResource>
  </isebel:imageResources>
</isebel:story>